<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_UDT_05" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Zeit aktualisieren: ErrorUnsupportedTimeSyncVariant ohne Parameter</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Funktionalität zur Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls beendet und die Fehlermeldung ErrorUnsupportedTimeSyncVariant ausgelöst wird, wenn die Funktionalität ohne Parameter aufgerufen wird und die API-Implementierung der Funktionalität einen solchen Aufruf ermöglicht, obwohl keine Zeitsynchronisierungsfunktion implementiert ist.</Purpose>
  <RefFunction>updateTime</RefFunction>
  <RefUser>timeadmin</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II_UPDATETIME</Profile>
    <Profile>NO_TIME_SYNC</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer timeadmin wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Die API-Implementierung der Funktionalität zur Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls ermöglicht einen Aufruf ohne Parameter.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls. Der übergebene Zeitpunkt unterscheided sich von der aktuell eingestellten Zeit.</Command>
      <RefFunction>updateTime</RefFunction>
      <RefUser>timeadmin</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls. Es werden keine Zeitwerte als Parameter übergeben.</Command>
      <RefFunction>updateTime</RefFunction>
      <RefUser>timeadmin</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorUnsupportedTimeSyncVariant  ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Authentifizierung des Nutzers admin.</Command>
      <RefFunction>authenticateUser</RefFunction>
      <RefUser>admin</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für die Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Authentifizierung des Nutzers admin in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Authentifizierung des Nutzers admin.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für die Authentifizierung des Nutzers admin in dem TAR-Container.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds signatureCreationTime korrespondiert zu der in Schritt 1 übergebenen Zeit.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>