<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_AUT_03_C" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Authentifizierung falsche PIN: timeadmin (Zähler>1)</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Authentifizierung eines Nutzers fehlschlägt, wenn beim Aufruf der Funktion 
• eine gültige User-ID und
• eine ungültige PIN 
übergeben werden.
Vor dem Funktionsaufruf ist der Wert des Fehlbedienungszählers für die PIN-Eingabe größer 1.
Es wird der Nutzer timeadmin betrachtet.</Purpose>
  <RefFunction>authenticateUser</RefFunction>
  <RefUser>timeadmin</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II_UPDATETIME</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der aktuelle Nutzer ist der Nutzer unauthenticated.</Precondition>
    <Precondition>Der Wert für den Fehlbedienungszähler der PIN-Eingabe für den Nutzer timeadmin ist größer 1 und wird als $retry festgehalten.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Authentifizierung des Nutzers timeadmin. Beim Aufruf der Funktion werden korrekte Werte für die User-ID und eine ungültige PIN übergeben. </Command>
      <RefFunction>authenticateUser</RefFunction>
      <RefUser>timeadmin</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorIncorrectPin ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls.</Command>
      <RefFunction>updateTime</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorUserNotAuthenticated  ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Authentifizierung des Nutzers timeadmin in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Authentifizierung des Nutzers timeadmin.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für die Authentifizierung des Nutzers timeadmin in dem TAR-Container.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds userId entspricht timeadmin.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds role entspricht timeadmin.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds authenticationResult entspricht incorrectPin.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds remainingRetries entspricht dem zuvor als $retry festgehaltenen Wert minus 1.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>