<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_UDD_03" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Update des fernverbundenen Speichermediums im Offline-Modus</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob bei einem Update des fernverbundenen Speichermediums, während die TSE nicht in Betrieb ist, direkt beim ersten Start nach dem Update eine entsprechende Meldung protokolliert wird.</Purpose>
  <Profiles>
    <Profile>STORAGE_REMOTE</Profile>
    <Profile>UPDATE_EXTERNAL</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die TSE ist nicht in Betrieb.</Precondition>
    <Precondition>Die aktuell installierte Versionsnummer des Speichermediums ist bekannt.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer admin wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Installation von Updates des fernverbundenen Speichermediums.</Command>
      <RefFunction>updateDevice</RefFunction>
      <RefUser>admin</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Die TSE wird gestartet.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die TSE ist gestartet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für den Abschluss des Updates für die TSE in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für den Abschluss des Updates für die TSE.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für den Abschluss des Updates für die TSE in dem TAR-Container.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventType entspricht updateDeviceCompleted.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventOrigin entspricht dem Ursprung des Events (device, storage, integration-interface, CSP oder SMA).</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds updateOutcome entspricht success.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Das Datenfeld eventTriggeredByUser ist nicht vorhanden.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Das Datenfeld reasonForFailure ist nicht vorhanden.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert im Datenfeld eventData entspricht der vorgegebenen ASN.1 Definition. Es wird eine DER Kodierung verwendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die Werte der Datenfelder componentName entsprechen jeweils dem Namen der Komponente  (device, storage, integration-interface, CSP oder SMA).</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die Werte der Datenfelder manufacturer entsprechen jeweils dem Hersteller der Komponente.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die Werte der Datenfelder model entsprechen jeweils dem Modell der Komponente.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die Werte der Datenfelder version entsprechen jeweils der Version der Komponente nach dem Update.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>