<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_UBP_05" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>PIN entsperren: kein leerer String als PIN für admin</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Funktionalität zum Entsperren der PIN eines autorisierten Nutzers für den Nutzer admin keinen leeren String als neuen PIN akzeptiert.</Purpose>
  <RefFunction>unblockPin</RefFunction>
  <Profiles>
    <Profile>II</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer logger wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Die PIN-Eingabe für die Authentifizierung des admin ist blockiert (Wert für den Wiederholungszähler ist 0).</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zum Entsperren der PIN des Nutzers admin. Der Funktion wird ein korrekter Wert für die User-ID und der leere String als neue PIN übergeben. Die übergebene PUK ist korrekt. </Command>
      <RefFunction>unblockPin</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorSettingNewPinFailed oder ErrorUnblockingPinFailed ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Entsperren der PIN des Nutzers admin in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für das Entsperren der PIN des Nutzers admin.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für das Entsperren der PIN des Nutzers admin in dem TAR-Container.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventType entspricht unblockPin.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventOrigin entspricht integration-interface.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventTriggeredByUser entspricht logger.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds userToUnblock entspricht admin.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds unblockResult entspricht errorSettingNewPinFailed oder resettingError.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>