<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="SM_AUD_02" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Permanente Deaktivierung bei Stoppen der Audit-Funktionalit\u00e4t</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob bei Stoppen der Audit-Funktionalität in der Sicherheitsmodulanwendung eine permanente Deaktivierung des Sicherheitsmoduls erfolgt. Prüfung, ob diese permanente Deaktivierung durch ein System-Log des Typs disableSecureElement quittiert wird.</Purpose>
  <Profiles>
    <Profile>SM_BASIC</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Hersteller stellt eine Anleitung und eventuell notwendige Tools bereit, wie die Audit-Funktionalität der Sicherheitsmodulanwendung gestoppt werden kann.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Stoppen der Audit-Funktionalität in der Sicherheitsmodulanwendung.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Audit-Funktionalität in der Sicherheitsmodulanwendung ist gestoppt.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Außerbetriebnahme des Sicherheitsmoduls der TSE in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Außerbetriebnahme des Sicherheitsmoduls der TSE.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Authentifizierung des Nutzers logger.</Command>
      <RefFunction>authenticateUser</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorSecureElementDisabled ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
  <AlternativeTestProcedures>
    <AlternativeTestProcedure>Statt dem aktiven Stoppen der Audit-Funktionalität in der Sicherheitsmodulanwendung in Testschritt 1 kann eine Situation provoziert werden, in der die TSE selbstständig Audit-Funktionalität in der Sicherheitsmodulanwendung stoppt.</AlternativeTestProcedure>
  </AlternativeTestProcedures>
</TestCase>