<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="EXP_LOG_31" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Korrektes Tag für processData (mit indefinite length)</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob das korrekte Tag für das Element processData und deren Unterelemente verwendet wird, wenn indefinite length encoding verwendet wird.</Purpose>
  <Profiles>
    <Profile>SM_INDEF</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer logger wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Der Hersteller der TSE hat eine Dokumentation bereitgestellt, welche erklärt, wann die TSE indefinite length encoding und wann nicht verwendet und wie diese Zustände durch die Prüfstelle provoziert werden können.</Precondition>
    <Precondition>Es wurde die Situtation hergestellt, in der die TSE indefinite length encoding verwendet und Aktualisierungen aggregiert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert transactionNumber wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $tn1 festgehalten.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für die Aktualisierung einer Transaktion. Für die Transaktionsnummer wird $tn1 übergeben. Für den Parameter forceSignature wird nicht der Wert true übergeben.</Command>
      <RefFunction>updateTransaction</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für die Aktualisierung einer Transaktion. Für die Transaktionsnummer wird $tn1 übergeben. Es werden Daten übergeben und diese als $data1 festgehalten. Für den Parameter forceSignature wird nicht der Wert true übergeben.</Command>
      <RefFunction>updateTransaction</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für die Aktualisierung einer Transaktion. Für die Transaktionsnummer wird $tn1 übergeben. Es werden Daten übergeben und diese als $data2 festgehalten. Für den Parameter forceSignature wird nicht der Wert true übergeben.</Command>
      <RefFunction>updateTransaction</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zum Beenden einer Transaktion. Für die Transaktionsnummer wird $tn1 übergeben.</Command>
      <RefFunction>finishTransaction</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion in dem TAR-Container mit der zuvor zuvor als $tn1 festgehaltenen Transaktionsnummer. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion mit der Transaktionsnummer $tn1.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Kodierung der Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion in dem TAR-Container mit der zuvor zuvor als $tn1 festgehaltenen Transaktionsnummer, ob indefinite length encoding zur Kodierung der processData entsprechend der BSI TR 03151-1 verwendet wird.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Es wird indefinite length encoding zu Kodierung der processData verwendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Als Tag des Elements processData wird 0xA2 verwendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Als Längen-Byte des Elements processData wird 0x80 verwendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Es gibt zwei Unterelemente des Elements processData.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Beide Unterelemente sind als OctetString mit dem Tag 0x04 kodiert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die Längen-Bytes der Unterelement sind nicht im indefinite length encoding, sondern reguläre Längen-Bytes die eine konkrete Länge aussagen.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Value des ersten OctetStrings entspricht $data1.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Value des zweiten OctetStrings entspricht $data2.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Als Endmarkierung des Elements processData wird der Wert 0x0000 verwendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>