<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="EXP_LOG_05" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Inhalts-Prüfung Audit-Log-Nachrichten</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die nicht funktionsspezifischen Inhalte der Log-Nachricht für die Protokollierung von Audit-Daten den Vorgaben der BSI TR-03151-1 entsprechen.
Es werden alle Log-Nachrichten für die Protokollierung von Audit-Daten betrachtet, die vom Sicherheitsmodul erzeugt werden können.</Purpose>
  <Profiles>
    <Profile>SM_BASIC</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Der Hersteller dokumentiert alle verwendeten Audit-Log-Nachrichten und beschreibt herstellerspezifische Inhalte.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Es wird die Erstellung aller Log-Nachrichten für die Protokollierung von Audit-Daten, die vom Sicherheitsmodul erzeugt werden können, provoziert.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Audit-Log-Nachricht wurden erstellt.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Audit-Log-Nachrichten in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die TAR-Containeren enthalten jeweils eine passende Audit-Log-Nachricht.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in den Audit-Log-Nachrichten im TAR-Container.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert für das Datenfeld version der Log-Nachricht entspricht dem definierten Wert in der BSI BSI TR-03151-1.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert für das Datenfeld certifiedDataType der Log-Nachricht entspricht dem Object Identifier für Audit-Log-Nachrichten.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Das Datenfeld certifiedData ist nicht vorhanden und wurde nicht durch andere Datenfelder ersetzt.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds serialNumber der Log-Nachricht entspricht dem Hashwert über den öffentlichen Schlüssel, der zum Schlüsselpaar gehört, das für die Erzeugung von Prüfwerten in System-Log-Nachrichten verwendet wird.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die Werte für die Datenfelder algorithm und parameters der Log-Nachricht korrespondieren zu den Angaben zum verwendeten Signaturalgorithmus im Implementation Conformance Statement.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Das Datenfeld seAuditData ist vorhanden.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds signatureCounter enthält einen plausiblen Zählerstand für den Signaturzähler.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds signatureCreationTime enthält einen validen und plausiblen Zeitpunkt für die Signaturerstellung.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Prüfwert wurde entsprechend den Vorgaben der BSI TR-03151-1 erstellt und lässt sich mit dem zugehörigen öffentlichen Schlüssel und dem im Implementation Conformance Statement genannten Signaturverfahren validieren.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>