<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_ERR_09_L" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>ErrorSignatureCounterExhausted: Aufzeichnungssystem deregistrieren</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob Funktionalitäten beendet werden und die Fehlermeldung ErrorSignatureCounterExhausted ausgeben, wenn der Verdacht besteht, dass der physische Speicher des Signaturzählers nicht mehr fehlerfrei funktioniert und eine weitere Signatur erstellt werden soll.
Es werden Parameter in der Form übergeben, dass die Funktionalitäten ohne Fehlermeldung beendet werden würden, wenn kein Verdacht bestehen würde, dass der physische Speicher des Signaturzählers nicht mehr fehlerfrei funktioniert.
Es wird die Funktionalität zur Deregistrierung von Aufzeichnungssystemen getestet.</Purpose>
  <Profiles>
    <Profile>II</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer admin wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Der physische Speicher des Signaturzählers funktioniert nicht mehr fehlerfrei.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Deregistrierung von Aufzeichnungssystemen.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorSignatureCounterExhausted ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
  <AlternativeTestProcedures>
    <AlternativeTestProcedure>Ist eine praktische Durchführung der beschriebenen Testschritte nicht möglich, ist dies plausibel zu begründen. In diesem Fall erfolgt alternativ eine formale Prüfung aufgrund geeigneter Auszüge aus dem Quellcode und - falls zum Verständnis notwendig - weiterer Herstellerdokumentation. Es ist ein geeigneter Nachweis zu erbringen, dass die Fehlermeldung ErrorSignatureCounterExhausted von der Funktionalität zur Deregistrierung von Aufzeichnungssystemen ausgelöst wird, wenn der Verdacht besteht, dass der physische Speicher des Signaturzählers nicht mehr fehlerfrei funktioniert und eine weitere Signatur erstellt werden soll.</AlternativeTestProcedure>
  </AlternativeTestProcedures>
</TestCase>