<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_ERR_17_G" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
	<Title>ErrorStorageMemoryFull: Zeit aktualisieren</Title>
	<Version>1.2.0</Version>
	<Purpose>Prüfung, ob Funktionalitäten beendet werden und die Fehlermeldung ErrorStorageMemoryFull ausgeben, wenn die aktuell nicht verwendete Speicherkapazität nicht ausreicht, um die abzulegenden Daten zu speichern.
Es werden Parameter in der Form übergeben, dass die Funktionalitäten ohne Fehlermeldung beendet werden würden, wenn die aktuell nicht verwendete Speicherkapazität ausreichen würde, um die abzulegenden Daten zu speichern.
Es wird die Funktionalität zur Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls getestet.</Purpose>
	<Profiles>
		<Profile>II_UPDATETIME</Profile>
		<Profile>TIME_SYNC</Profile>
	</Profiles>
	<References>
		<Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
		<Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
	</References>
	<Preconditions>
		<Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
		<Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
		<Precondition>Der Nutzer timeadmin wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
         <Precondition>Die aktuelle freie Speicherkapazität reicht nicht aus, um die abzulegenden Daten zu speichern.</Precondition>
	</Preconditions>
	<TestSteps>
		<TestStep>
			<Command>Aufruf der Funktionalität zur Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls. Der Aufruf erfolgt ohne Eingabeparameter.</Command>
			<ExpectedResults>
				<ExpectedResult>Die Ausführung wird nach der regulären Durchführung der Funktionalität beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorStorageMemoryFull ausgelöst.</ExpectedResult>
			</ExpectedResults>
		</TestStep>
		<TestStep>
			<Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
			<ExpectedResults>
				<ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
				<ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
			</ExpectedResults>
		</TestStep>
		<TestStep>
			<Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
			<ExpectedResults>
				<ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls.</ExpectedResult>
			</ExpectedResults>
		</TestStep>
		<TestStep>
			<Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für die Aktualisierung der Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls in dem TAR-Container.</Command>
			<ExpectedResults>
				<ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventType entspricht updateTime.</ExpectedResult>
				<ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventOrigin entspricht integration-interface.</ExpectedResult>
				<ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventTriggeredByUser entspricht timeadmin.</ExpectedResult>
				<ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds seTimeBeforeUpdate entspricht einem plausiblen Wert.</ExpectedResult>
				<ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds seTimeAfterUpdate entspricht dem Zeitpunkt, zu dem die Funktionalität gestartet wurde.</ExpectedResult>
				<ExpectedResult>Falls clock slewing verwendet wird, sind die Datenfelder slewStepMicroSeconds und slewRateMicroSecondsPerSecond in slewSettings vorhanden und enthalten plausible Werte.</ExpectedResult>
				<ExpectedResult>Falls clock slewing nicht verwendet wird, ist das Datenfeld slewSettings nicht vorhanden.</ExpectedResult>
			</ExpectedResults>
		</TestStep>
	</TestSteps>
</TestCase>
