<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TestCase xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="II_ERR_04_J" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>ErrorCertificateExpired: Transaktion beenden</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob Funktionalitäten beendet werden nachdem die entsprechende Log-Nachricht abgelegt wurde und je die Fehlermeldung ErrorCertificateExpired ausgeben, wenn der folgende Zustand gilt: Das Zertifikat zu dem öffentlichen Schlüssel des Schlüsselpaares für die Prüfwerterzeugung in System-Log-Nachrichten ist abgelaufen.
Es werden Parameter in der Form übergeben, dass die Funktionalitäten ohne Fehlermeldung beendet werden würden, wenn das Zertifikat zu dem öffentlichen Schlüssel des Schlüsselpaares für die Prüfwerterzeugung in System-Log-Nachrichten nicht abgelaufen wäre.
Es wird die Funktionalität zum Beenden einer Transaktion getestet.</Purpose>
  <RefFunction>finishTransaction</RefFunction>
  <RefUser>logger</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer logger wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Ein Aufzeichnungssystem ist in der Technischen Sicherheitseinrichtung registriert.</Precondition>
    <Precondition>Eine Transaktion wurde gestartet und noch nicht beendet.</Precondition>
    <Precondition>Das Zertifikat zu dem öffentlichen Schlüssel des Schlüsselpaares für die Prüfwerterzeugung in System-Log-Nachrichten ist abgelaufen.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zum Beenden einer Transaktion.</Command>
      <RefFunction>finishTransaction</RefFunction><RefUser>logger</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorCertificateExpired ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie Zertifikate und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>finishTransaction</RefFunction><RefUser>logger</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Funktionalität für das Beenden einer Transaktion. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für das Beenden einer Transaktion.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die Log-Nachricht kann dem Aufruf aus dem ersten Testschritt eindeutig zugeordnet werden.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>