<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TestCase xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="II_ERR_07_AA" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>ErrorParameterSyntax: Transaktions-Export mit Filter</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob Funktionalitäten beendet werden und die Fehlermeldung ErrorParameterSyntax ausgeben, wenn beim Aufruf der Funktionalitäten eine falsche Syntax Eingabeparameter verwendet wird.
Es werden Parameter in der Form übergeben, dass die Funktionalitäten ohne Fehlermeldung beendet werden würden, wenn beim Aufruf der Funktionalitäten keine falsche Syntax verwendet worden wäre.
Es wird die Funktion zum Export von Transaktions-Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien mit Filter-Funktion getestet.</Purpose>
  <RefFunction>exportLogMessagesByFilter</RefFunction>
  <RefUser>admin</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II_EXPORTFILTERED</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer admin wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktion zum Export von Transaktions-Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien mit Filter-Funktion. Beim Aufruf der Funktion wird eine falsche Syntax für den Parameter clientID verwendet. </Command>
      <RefFunction>exportLogMessagesByFilter</RefFunction><RefUser>admin</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterSyntax ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktion zum Export von Transaktions-Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien mit Filter-Funktion. Beim Aufruf der Funktion wird eine falsche Syntax für den Parameter transactionNumber verwendet. </Command>
      <RefFunction>exportLogMessagesByFilter</RefFunction><RefUser>admin</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterSyntax ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktion zum Export von Transaktions-Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien mit Filter-Funktion. Beim Aufruf der Funktion wird eine falsche Syntax für die Parameter firstTransactionNumber und lastTransactionNumber verwendet. </Command>
      <RefFunction>exportLogMessagesByFilter</RefFunction><RefUser>admin</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterSyntax ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktion zum Export von Transaktions-Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien mit Filter-Funktion. Beim Aufruf der Funktion wird eine falsche Syntax für die Parameter startDate und endDate verwendet. </Command>
      <RefFunction>exportLogMessagesByFilter</RefFunction><RefUser>admin</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterSyntax ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktion zum Export von Transaktions-Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien mit Filter-Funktion. Beim Aufruf der Funktion wird eine falsche Syntax für den Parameter maximumNumberRecords verwendet. </Command>
      <RefFunction>exportLogMessagesByFilter</RefFunction><RefUser>admin</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterSyntax ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktion zum Export von Transaktions-Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien mit Filter-Funktion. Beim Aufruf der Funktion wird eine falsche Syntax für alle Parameter verwendet. </Command>
      <RefFunction>exportLogMessagesByFilter</RefFunction><RefUser>admin</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterSyntax ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
  <AlternativeTestProcedures>
    <AlternativeTestProcedure>Ist eine praktische Durchführung der beschriebenen Testschritte nicht möglich, ist dies plausibel zu begründen. In diesem Fall erfolgt alternativ eine formale Prüfung aufgrund geeigneter Auszüge aus dem Quellcode und - falls zum Verständnis notwendig - weiterer Herstellerdokumentation. Es ist ein geeigneter Nachweis zu erbringen, dass die Fehlermeldung ErrorParameterSyntax ausgelöst wird, wenn beim Aufruf der Funktion eine falsche Syntax verwendet wird.</AlternativeTestProcedure>
  </AlternativeTestProcedures>
</TestCase>