<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_ERR_13_B" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>ErrorStoringLogMessageFailed: Nutzer abmelden</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob Funktionalitäten beendet werden und die Fehlermeldung ErrorStoringLogMessageFailed ausgeben, wenn eine Log-Nachricht nicht auf dem Speicher abgelegt werden kann.
Es werden Parameter in der Form übergeben, dass die Funktionalitäten ohne Fehlermeldung beendet werden würden, wenn die Log-Nachricht auf dem Speicher abgelegt werden könnte.
Es wird die Funktionalität zum Abmelden von Nutzern getestet.</Purpose>
  <Profiles>
    <Profile>II</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer admin wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zum Abmelden von Nutzern. Die Log-Nachricht kann nicht auf dem Speicher abgelegt werden.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorStoringLogMessageFailed ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
  <AlternativeTestProcedures>
    <AlternativeTestProcedure>Ist eine praktische Durchführung der beschriebenen Testschritte nicht möglich, ist dies plausibel zu begründen. In diesem Fall erfolgt alternativ eine formale Prüfung aufgrund geeigneter Auszüge aus dem Quellcode und - falls zum Verständnis notwendig - weiterer Herstellerdokumentation. Es ist ein geeigneter Nachweis zu erbringen, dass die Fehlermeldung ErrorStoringLogMessageFailed von der Funktionalität zum Abmelden von Nutzern ausgelöst wird, wenn eine Log-Nachricht nicht auf dem Speicher abgelegt werden kann.</AlternativeTestProcedure>
  </AlternativeTestProcedures>
</TestCase>