<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TestCase xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="II_ERR_06_H" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>ErrorParameterTooLong: Transaktion starten</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob Funktionalitäten beendet werden und die Fehlermeldung ErrorParameterTooLong ausgeben, wenn beim Aufruf der Funktionalitäten die maximale Inputlänge überschritten wird.
Es werden Parameter in der Form übergeben, dass die Funktionalitäten ohne Fehlermeldung beendet werden würden, wenn beim Aufruf der Funktionalitäten die maximale Inputlänge nicht überschritten wäre.
Die maximale Inputlänge ist dem ICS zu entnehmen.
Es wird die Funktionalität für das Starten einer Transaktion getestet.</Purpose>
  <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
  <RefUser>logger</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Das Sicherheitsmodul in der Technischen Sicherheitseinrichtung wurde deaktiviert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Beim Aufruf der Funktionalität ist die im ICS angegebene maximale Inputlänge für den Parameter clientId überschritten.

</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction><RefUser>logger</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterTooLong ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Beim Aufruf der Funktionalität ist die im ICS angegebene maximale Inputlänge für den Parameter processData überschritten.

</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction><RefUser>logger</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterTooLong ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Beim Aufruf der Funktionalität ist die im ICS angegebene maximale Inputlänge für den Parameter additionalExternalData überschritten.

</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction><RefUser>logger</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterTooLong ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Beim Aufruf der Funktionalität ist die im ICS angegebene maximale Inputlänge für die Parameter clientId und processData überschritten.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction><RefUser>logger</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterTooLong ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Beim Aufruf der Funktionalität ist die im ICS angegebene maximale Inputlänge für die Parameter clientId und additionalExternalData überschritten.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction><RefUser>logger</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterTooLong ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Beim Aufruf der Funktionalität ist die im ICS angegebene maximale Inputlänge für die Parameter processData und additionalExternalData überschritten.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction><RefUser>logger</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterTooLong ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Beim Aufruf der Funktionalität ist die im ICS angegebene maximale Inputlänge für die Parameter clientId, processData und additionalExternalData überschritten.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction><RefUser>logger</RefUser><ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorParameterTooLong ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>