<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_TSV_02" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Fehlerfall bei Zeitaktualisierungsvariante</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Funktionalität zur Ausgabe der Möglichkeit über die Schnittstelle die Zeit zu stellen die Fehlermeldung ErrorGetTimeSyncVariantFailed ausgibt, wenn die unterstützte Variante zur Aktualisierung der Zeit nicht festgestellt werden kann.</Purpose>
  <RefFunction>getTimeSyncVariant</RefFunction>
  <Profiles>
    <Profile>II</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Ausgabe der Möglichkeit über die Schnittstelle die Zeit zu stellen. Es wird ein Fehler provoziert, der bewirkt, dass die unterstützte Variante zur Aktualisierung der Zeit nicht festgestellt werden kann.</Command>
      <RefFunction>getTimeSyncVariant</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorGetTimeSyncVariantFailed ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
  <AlternativeTestProcedures>
    <AlternativeTestProcedure>Ist eine praktische Durchführung der beschriebenen Testschritte nicht möglich, ist dies plausibel zu begründen. In diesem Fall erfolgt alternativ eine formale Prüfung aufgrund geeigneter Auszüge aus dem Quellcode und - falls zum Verständnis notwendig - weiterer Herstellerdokumentation. Es ist ein geeigneter Nachweis zu erbringen, dass die Fehlermeldung ErrorGetTimeSyncVariantFailed ausgelöst wird, wenn die unterstützte Variante zur Aktualisierung der Zeit nicht festgestellt werden kann.</AlternativeTestProcedure>
  </AlternativeTestProcedures>
</TestCase>