<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_REC_02" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Aufzeichnungssystem mit allen zugelassenen Zeichen</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Funktionalität zur Registrierung von Aufzeichnungssystemen alle zugelassenen Zeichen als Seriennummer eines Aufzeichnungssystems akzeptiert. Zusätzlich erfolgt eine Prüfung der erstellten Log-Nachricht und, ob die Ausführung ohne Fehlermeldung beendet wird.</Purpose>
  <RefFunction>registerClient</RefFunction>
  <RefUser>logger</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer logger wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Registrierung von Aufzeichnungssystemen. Für die Seriennummer des Aufzeichnungssystems wird ein Name verwendet, der alle Buchstaben von A bis Z groß und klein geschieben, die Ziffern 0 bis 9 sowie die Zeichen SPACE "(space)", APOSTROPHE "'", LEFT PARENTHESIS "(", RIGHT PARENTHESIS ")", PLUS SIGN "+", HYPHEN-MINUS "-", COMMA ",", FULL STOP "." und EQUAL SIGN "=" enthält.</Command>
      <RefFunction>registerClient</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Es wird die eben registierte Seriennummer des Aufzeichnungssystems verwendet.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Registrierung des Aufzeichnungssystems in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Registrierung des Aufzeichnungssystems.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für die Registrierung des Aufzeichnungssystems in dem TAR-Container.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventType entspricht registerClient.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventOrigin entspricht integration-interface.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventTriggeredByUser entspricht logger.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds clientId entspricht der übergebenen Seriennummer des Aufzeichnungssystems.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Starten der Transaktion in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für das Starten der Transaktion.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Dateiname enthält die übergebene Seriennummer des Aufzeichnungssystems an der richtigen Stelle.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für das Starten der Transaktion in dem TAR-Container.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds clientId entspricht der übergebenen Seriennummer des Aufzeichnungssystems.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>