<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_RFB_03" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Backup-Wiedereinspielung bei unterbrochenem Speichermedium</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob nach einem Aufruf der Funktionalität zur Wiedereinspielung von Backups von Log-Nachrichten bei einer fehlenden Verbindung von der Einbindungsschnittstelle zum Speichermedium eine gültige Fehlermeldung erfolgt.</Purpose>
  <RefFunction>restoreFromBackup</RefFunction>
  <RefUser>admin</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II_RESTOREBACKUP</Profile>
    <Profile>STORAGE_REMOTE</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer admin wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Der TAR-Container für die Übergabe an die Funktion restoreFromBackup enthält Log-Nachrichten zu den Absicherungsschritten für drei beendete Transaktionen.</Precondition>
    <Precondition>Der TAR-Container für die Übergabe an die Funktion restoreFromBackup enthält ausschließlich Zertifikate mit Dateinamen, zu denen keine Zertifikate mit gleichen Dateinamen in der Technischen Sicherheitseinrichtung verwaltet werden.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Unterbrechung der Kommunikationsverbindung zwischen der Einbindungssschnittstelle und dem Speichermedium.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Kommunikationsverbindung zwischen der Einbindungssschnittstelle und dem Speichermedium ist unterbrochen.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Wiedereinspielung von Backups von Log-Nachrichten.</Command>
      <RefFunction>restoreFromBackup</RefFunction>
      <RefUser>admin</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorStorageMediumDisconnected ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>