<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_RFB_06" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Backup-Wiedereinspielung fremder Log-Nachrichten ablehnen</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Funktionalität zur Wiedereinspielung von Backups von Log-Nachrichten bei Übergabe von Log-Nachrichten, die nicht von dieser TSE erstellt wurden, den Import der Log-Nachrichten ablehnt, die Fehlermeldung ErrorRestoreFailed auslöst und die Ausführung beendet.</Purpose>
  <RefFunction>restoreFromBackup</RefFunction>
  <RefUser>admin</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II_RESTOREBACKUP</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer admin wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Der TAR-Container für die Übergabe an die Funktionalität zur Wiedereinspielung von Backups von Log-Nachrichten enthält Log-Nachrichten, die nicht von dieser TSE erstellt wurden.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie Zertifikate und Zusatzdateien.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Wiedereinspielung von Backups von Log-Nachrichten mit dem TAR-Container, welcher Log-Nachrichten enthält, die nicht von dieser TSE erstellt wurden.</Command>
      <RefFunction>restoreFromBackup</RefFunction>
      <RefUser>admin</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorRestoreFailed ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie Zertifikate und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Log-Nachrichten in dem in Step 3 exportierten TAR-Container.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält alle Log-Nachrichten, die vor dem Aufruf der Funktionalität zur Wiedereinspielung von Backups von Log-Nachrichten im Speichermedium gespeichert waren, in unveränderter Weise.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die Log-Nachrichten, die der Funktionalität zur Wiedereinspielung von Backups von Log-Nachrichten übergeben wurden und die nicht von dieser TSE erstellt wurden, sind nicht im TAR-Container vorhanden.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die Log-Nachrichten, die im Speichermedium gespeichert waren, besitzen ihre ursprünglichen Dateinamen.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Zertifikate in dem in Step 3 exportierten TAR-Container auf Vollständigkeit.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält alle Zertifikate, die vor dem Aufruf der Funktionalität zur Wiedereinspielung von Backups von Log-Nachrichten in der Technischen Sicherheitseinrichtung verwaltet wurden.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Zertifikate, die bei dem Aufruf der Funktionalität zur Wiedereinspielung von Backups von Log-Nachrichten übergeben wurden.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die Zertifikate, die im Speichermedium gespeichert waren, besitzen ihre ursprünglichen Dateinamen.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>