<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_UPD_10" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Transaktion aktualisieren: ErrorUpdateTransactionFailed</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Fehlermeldung ErrorUpdateTransactionFailed ausgelöst wird, wenn die Funktionalität für die Aktualisierung einer Transaktion ohne direkte Erstellung einer Log-Nachricht fehlschlägt.</Purpose>
  <RefFunction>updateTransaction</RefFunction>
  <RefUser>logger</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>SM_AGG</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer logger wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Es ist ein Aufzeichnungssystem mit der Seriennummer $client1 registriert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client1 übergeben.</Command>
        <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
        <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert transactionNumber wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $tn1 festgehalten.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für die Aktualisierung einer Transaktion. Für transactionNumber wird der zuvor festgehaltene Wert $tn1 übergeben. Es wird ein Fehler provoziert, der bewirkt, dass die Funktionalität für die Aktualisierung einer Transaktion ohne direkte Erstellung einer Log-Nachricht fehlschlägt.</Command>
        <RefFunction>updateTransaction</RefFunction>
        <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorUpdateTransactionFailed ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zum Beenden einer Transaktion. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client1 übergeben. Für transactionNumber wird der zuvor festgehaltene Wert $tn1 übergeben.</Command>
        <RefFunction>finishTransaction</RefFunction>
        <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
        <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
  <AlternativeTestProcedures>
    <AlternativeTestProcedure>Ist eine praktische Durchführung der beschriebenen Testschritte nicht möglich, ist dies plausibel zu begründen. In diesem Fall erfolgt alternativ eine formale Prüfung aufgrund geeigneter Auszüge aus dem Quellcode und - falls zum Verständnis notwendig - weiterer Herstellerdokumentation. Es ist ein geeigneter Nachweis zu erbringen, dass die Fehlermeldung ErrorUpdateTransactionFailed ausgelöst wird, wenn die Funktionalität für die Aktualisierung einer Transaktion ohne direkte Erstellung einer Log-Nachricht fehlschlägt.</AlternativeTestProcedure>
  </AlternativeTestProcedures>
</TestCase>