<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_UPD_01" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Transaktion aktualisieren mit Absicherungsschritt</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Funktionalität für die Aktualisierung einer Transaktion für eine Aktualisierung mit Absicherungsschritt die folgenden Aktionen durchführt:

• Abfragen der Log-Nachricht-Teile vom Sicherheitsmodul
• Speichern der Log-Nachricht-Teile im Speichermedium 
• Rückgabe der folgenden Daten
  o Zeitpunkt der Aktualisierung
  o Prüfwert 
  o Signaturzähler

Der Test übergibt beim Funktionsaufruf die
• Seriennummer des Aufzeichnungssystems,
• Transaktionsnummer, 
• Art des Vorgangs und 
• Daten des Vorgangs.
Zusätzlich erfolgt eine Prüfung der erstellten Log-Nachricht und, ob die Ausführung ohne Fehlermeldung beendet wird.</Purpose>
  <RefFunction>updateTransaction</RefFunction>
  <RefUser>logger</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>SM_NOAGG</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer logger wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Es ist ein Aufzeichnungssystem mit der Seriennummer $client1 registriert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client1 übergeben. Der für processData übergebene Wert wird als $data1 festgehalten. Der für processType übergebene Wert wird als $type1 festgehalten.</Command>
        <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
        <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert transactionNumber wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $tn1 festgehalten.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für die Aktualisierung einer Transaktion. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client1 übergeben. Für transactionNumber wird der zuvor festgehaltene Wert $tn1 übergeben. Der für processData übergebene Wert wird als $data2 festgehalten. Der für processType übergebene Wert wird als $type2 festgehalten. Die übergebenen Daten unterscheiden sich von den zuvor übergebenen Daten.</Command>
        <RefFunction>updateTransaction</RefFunction>
        <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Rückgabewert performedUpdateProtection entspricht noPrevPassedProtected.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert firstLogSignatureCreationTime wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $time1 festgehalten.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert firstLogSignatureValue wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $signature1 festgehalten.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert firstLogSignatureCounter wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $sig1 festgehalten.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Rückgabewert secondLogSignatureCreationTime ist nicht vorhanden oder leer.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Rückgabewert secondLogSignatureValue ist nicht vorhanden oder leer.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Rückgabewert secondLogSignatureCounter ist nicht vorhanden oder leer.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
        <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion in dem TAR-Container.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds operationType entspricht updateTransaction.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds clientId entspricht dem zuvor als $client1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds processData entspricht dem zuvor als $data2 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds processType entspricht dem zuvor als $type2 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds transactionNumber entspricht dem zuvor als $tn1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds signatureCounter entspricht dem zuvor als $sig1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds signatureCreationTime entspricht dem zuvor als $time1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds signatureValue entspricht dem zuvor als $signature1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>