<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="SM_KRY_02" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Externe Signaturverifizierung</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung des Signaturverfahrens der Aufzeichnung durch externe Verifizierung der Signatur mit dem angegebenen Signaturverfahren.</Purpose>
  <Profiles>
    <Profile>SM_BASIC</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer logger wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Signaturverfahren ist aus dem ICS bekannt.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Es wird die Signatur der erstellten Log-Nachricht zurückgegeben.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation des Zertifikats, das zum öffentlichen Schlüssel gehört, der für die Verifikation von Prüfwerten in Transaktions-Log-Nachrichten relevant ist.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält ein entsprechendes Zertifikat.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Export des öffentlichen Schlüssels aus dem Zertifikat.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der öffentliche Schlüssel ist exportiert.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Starten der Transaktion in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für das Starten der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung des Prüfwertes in der Log-Nachricht für das Starten der Transaktion in dem TAR-Container. Der Prüfwert wird mittels einer anderen Implementierung des im ICS genannten Signaturverfahrens (andere Bibliothek als jene, die von der TSE verwendet wird) validiert.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Prüfwert wurde entsprechend den Vorgaben der BSI TR-03151-1 erstellt. Der Prüfwert lässt sich mit dem zugehörigen öffentlichen Schlüssel und dem im Implementation Conformance Statement genannten Signaturverfahren (inklusive der genannten Hashfunktion und Domain-Parametern), jedoch in einer anderen Implementierung des Signaturverfahrens als jenem, das von der TSE verwendet wird, validieren.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>