<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_GDH_04" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Zustandsdaten: Fehler bei Abfrage</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Funktionalität zur Ausgabe von Zustandsdaten der TSE die Fehlermeldung ErrorGetDeviceHealthFailed ausgibt, wenn der aktuelle Gesundheitszustand aller Komponenten nicht festgestellt werden kann.</Purpose>
  <RefFunction>getDeviceHealth</RefFunction>
  <RefUser>admin</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II_DEVICEHEALTH</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer admin wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Ausgabe von Zustandsdaten der TSE. Es wird ein Fehler provoziert, der bewirkt, dass der aktuelle Gesundheitszustand aller Komponenten nicht festgestellt werden kann.</Command>
      <RefFunction>getDeviceHealth</RefFunction>
      <RefUser>admin</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird beendet und es wird die Fehlermeldung ErrorGetDeviceHealthFailed ausgelöst.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
  <AlternativeTestProcedures>
    <AlternativeTestProcedure>Ist eine praktische Durchführung der beschriebenen Testschritte nicht möglich, ist dies plausibel zu begründen. In diesem Fall erfolgt alternativ eine formale Prüfung aufgrund geeigneter Auszüge aus dem Quellcode und - falls zum Verständnis notwendig - weiterer Herstellerdokumentation. Es ist ein geeigneter Nachweis zu erbringen, dass die Fehlermeldung ErrorGetDeviceHealthFailed ausgelöst wird, wenn der aktuelle Gesundheitszustand aller Komponenten nicht festgestellt werden kann.</AlternativeTestProcedure>
  </AlternativeTestProcedures>
</TestCase>