<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="SM_LOG_01" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Log-Nachricht smaadmin-Authentifizierung erfolgreich</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Datenfelder/Elemente role, authenticationResult und remainingRetries korrekt in der Log-Nachricht befüllt sind, wenn eine (produktspezifische) Anmeldung des Administrators der Sicherheitsmodulanwendung (smaadmin) an der Sicherheitsmodulanwendung (SMAERS) erfolgreich ist.</Purpose>
  <Profiles>
    <Profile>SMAADMIN_AVAILABLE</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Anmeldung des Administrators der Sicherheitsmodulanwendung an der Sicherheitsmodulanwendung.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Authentifizierung des Administrators der Sicherheitsmodulanwendung in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens. </Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Authentifizierung des Administrators der Sicherheitsmodulanwendung.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für die Authentifizierung des Administrators der Sicherheitsmodulanwendung in dem TAR-Container. </Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventType entspricht authenticateSmaAdmin.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventOrigin entspricht SMA.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventTriggeredByUser entspricht smaadmin.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Falls die Rolle des Administrators der Sicherheitsmodulanwendung in Sub-Rollen unterteilt ist, enthält das Datenfeld role Informationen über die Sub-Rolle des sich anmeldenden Administrators.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds authenticationResult entspricht TRUE.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>