<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="SM_LOG_04" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Log-Nachricht sicherer Zustand mit korrekter Zeit (verzögert)</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Log-Nachricht, die erstellt wird, wenn die Sicherheitsmodulanwendung beim Vorherrschen von Fehlern in einen sicheren Zustand eintritt, die korrekte Zeit enthält, wenn diese Log-Nachricht nicht beim Auftreten des Events erstellt wird.</Purpose>
  <Profiles>
    <Profile>SM_BASIC</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Hersteller gibt eine Erklärung ab, wie der sichere Zustand erreicht werden kann.</Precondition>
    <Precondition>Der Hersteller gibt eine Erklärung ab, wie verhindert werden kann, dass die Nachricht zum Zeitpunkt des Auftretens des Events erstellt wird.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Es wird eine Situation hergestellt, bei der die Sicherheitsmodulanwendung in einen sicheren Zustand eintritt, ohne dass die Log-Nachricht erstellt werden kann.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Sicherheitsmodulanwendung tritt in einen sicheren Zustand ein.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Die Fehler, die verhindern, dass die Log-Nachricht für den Eintritt in einen sicheren Zustand abgelegt werden kann, werden behoben.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Fehler, die verhindert haben, dass die Log-Nachricht für den Eintritt in einen sicheren Zustand abgelegt werden konnte, wurden behoben.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für den Eintritt der Sicherheitsmodulanwendung in einen sicheren Zustand in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens. </Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für den Eintritt der Sicherheitsmodulanwendung in einen sicheren Zustand.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für den Eintritt der Sicherheitsmodulanwendung in einen sicheren Zustand in dem TAR-Container. </Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventType entspricht enterSecureState.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds eventOrigin entspricht SMA.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Das Datenfeld eventTriggeredByUser ist nicht vorhanden.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds timeOfEvent entspricht dem Zeitpunkt zu dem Testschritt 1 durchgeführt wurde.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Für das Datenfeld timeOfEvent wird das gleiche Format verwendet wie für das Datenfeld signatureCreationTime. Insbesondere wird - falls vorhanden - die gleiche Zeitzone verwendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>