<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../schema/TR-03153-1-TS.css"?>
<TestCase id="II_STA_01" xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Transaktion starten: Grundfunktion</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Funktionalität für das Starten einer Transaktion die folgenden Aktionen durchführt:
• Abfragen der Log-Nachricht-Teile vom Sicherheitsmodul
• Speichern der Log-Nachricht-Teile im Speichermedium
• Rückgabe der folgenden Daten: 
  - Transaktionsnummer 
  - Zeitpunkt der Signaturerstellung 
  - Hashwert über den öffentlichen Schlüssel des Schlüsselpaares, das für die Prüfwerterzeugung in Transaktions-Log-Nachrichten verwendet wird
  - Signaturzähler 
  - Prüfwert.
Der Test übergibt beim Aufruf der Funktion:
• die Seriennummer des Aufzeichnungssystems, 
• die Daten des Vorgangs und 
• die Art des Vorgangs.
Zusätzlich erfolgt eine Prüfung der erstellten Log-Nachricht und, ob die Ausführung ohne Fehlermeldung beendet wird.</Purpose>
  <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
  <RefUser>logger</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer logger wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Es ist ein Aufzeichnungssystem mit der Seriennummer $client1 registriert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client1 übergeben. Der für processData übergebene Wert wird als $data1 festgehalten. Der für processType übergebene Wert wird als $type1 festgehalten.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert transactionNumber wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $tn1 festgehalten.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert signatureCreationTime wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $starttime1 festgehalten.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert serialNumber wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $serial festgehalten.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert signatureCounter wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $sig1 festgehalten.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert signatureValue wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $signature1 festgehalten.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Starten der Transaktion in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für das Starten der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung der Inhalte von Datenfeldern in der Log-Nachricht für das Starten der Transaktion in dem TAR-Container.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds operationType entspricht startTransaction.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds clientId entspricht dem zuvor als $client1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds processData entspricht dem zuvor als $data1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds processType entspricht dem zuvor als $type1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds transactionNumber entspricht dem zuvor als $tn1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds serialNumber entspricht dem zuvor als $serial festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds signatureCounter entspricht dem zuvor als $sig1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds signatureCreationTime entspricht dem zuvor als $starttime1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Der Wert des Datenfelds signatureValue entspricht dem zuvor als $signature1 festgehaltenen Wert.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>