<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TestCase xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="II_EXF_05" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Export Filter: Transaktion + Client-ID, mit System- und Audit-Log</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Prüfung, ob die Funktionalität zum gefilterten Export von Transaktions-Log-Nachrichten bei einem Aufruf mit den Eingabeparametern transactionNumber und clientId die folgende Aktion durchführt:
• Export von Log-Nachrichten für die übergebene Transaktionsnummer und Client-ID.

In dem Intervall von der Log-Nachricht für den Start der Transaktion und der Log-Nachricht für die Beendigung der Transaktion sind auch System-Log-Nachrichten und Audit-Log-Nachrichten enthalten. </Purpose>
  <RefFunction>exportFilteredTransactionLogs</RefFunction>
  <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
  <RefFunction>finishTransaction</RefFunction>
  <RefUser>logger</RefUser>
  <RefUser>admin</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II_EXPORTFILTERED</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer logger wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Es ist ein Aufzeichnungssystem mit der Seriennummer $client1 registriert.</Precondition>
    <Precondition>Der Aufruf der Funktionalität zur Auslösung eines Selbsttests löst die Erstellung einer Audit-Log-Nachricht aus.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client1 übergeben.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Auslösung des Selbsttests in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Auslösung des Selbsttests.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Beenden der Transaktion mit der Transaktionsnummer $tn2 und CLIENT-ID=$client2 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für das Beenden der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Deregistrierung des Aufzeichnungssystems mit CLIENT-ID=$client2 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für die Deregistrierung des Aufzeichnungssystems.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Registrierung des Aufzeichnungssystems mit CLIENT-ID=$client2 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens. Es wird die Log-Nachricht für den Aufruf in Testschritt 13 betrachtet.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für die Registrierung des Aufzeichnungssystems.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Starten der Transaktion mit der Transaktionsnummer $tn3 und CLIENT-ID=$client2 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für das Starten der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Deregistrierung des Aufzeichnungssystems mit CLIENT-ID=$client2 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für die Deregistrierung des Aufzeichnungssystems.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Registrierung des Aufzeichnungssystems mit CLIENT-ID=$client3 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für die Registrierung des Aufzeichnungssystems.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Beenden der Transaktion mit der Transaktionsnummer $tn3 und CLIENT-ID=$client3 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für das Beenden der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
  <AlternativeTestProcedures>
    <AlternativeTestProcedure>Wird durch die Auslösung des Selbsttest keine Audit-Log-Nachricht erstellt, kann anstelle des Selbstteste eine andere Funktionalität aufgerufen werden, die die Erstellung einer Audit-Log-Nachricht auslöst und für den weiteren regulären Ablauf des Tests nicht schädlich ist.</AlternativeTestProcedure>
  </AlternativeTestProcedures>
</TestCase>