<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TestCase xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="II_EXF_23" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Export Filter: Enddatum + Client-ID von ältester Log-Nachricht</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Der Test betrachtet einen Aufruf der Funktionalität zum gefilterten Export von Transaktions-Log-Nachrichten mit Werten für die Eingabeparameter
• endDate
• clientId
• maximumNumberRecords mit dem Wert 0.

Es wird geprüft, ob nur die Log-Nachrichten exportiert werden, die in dem Zeitraum zwischen dem ältesten Erstellungsdatum einer Log-Nachricht und endDate liegen. Für exportierte Transaktions-Log-Nachrichten wird zusätzlich geprüft, ob diese zu der übergebenen clientId korrespondieren. </Purpose>
  <RefFunction>exportFilteredTransactionLogs</RefFunction>
  <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
  <RefUser>logger</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II_EXPORTFILTERED</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Der Nutzer logger wurde von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Es ist ein Aufzeichnungssystem mit der Seriennummer $client1 registriert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client1 übergeben.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert transactionNumber wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $tn1 festgehalten.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zum Beenden einer Transaktion. Für transactionNumber wird der zuvor festgehaltene Wert $tn1 übergeben. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client1 übergeben.</Command>
      <RefFunction>finishTransaction</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Deregistrierung von Aufzeichnungssystemen. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client1 übergeben.</Command>
      <RefFunction>deregisterClient</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Registrierung von Aufzeichnungssystemen. Der für clientId übergebene Wert wird als $client2 festgehalten. Die übergebne Seriennummer des Aufzeichnungssystems wurde zuvor noch nicht verwendet.</Command>
      <RefFunction>registerClient</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für das Starten einer Transaktion. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client2 übergeben.</Command>
      <RefFunction>startTransaction</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert transactionNumber wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $tn2 festgehalten.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Authentifizierung des Nutzers logger.</Command>
      <RefFunction>authenticateUser</RefFunction>
      <RefUser>logger</RefUser>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für die Aktualisierung einer Transaktion. Für transactionNumber wird der zuvor festgehaltene Wert $tn2 übergeben. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client2 übergeben.</Command>
      <RefFunction>updateTransaction</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Über den Rückgabewert firstLogSignatureCreationTime wird ein Wert zurückgegeben. Dieser wird als $updatetime2 festgehalten.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zum Beenden einer Transaktion. Für transactionNumber wird der zuvor festgehaltene Wert $tn2 übergeben. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client2 übergeben.</Command>
      <RefFunction>finishTransaction</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zur Auslösung eines Selbsttests.</Command>
      <RefFunction>selfTest</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zum Export von Transaktions-Log-Nachrichten mit Filter-Funktion sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien. Für endDate wird der zuvor festgehaltene Wert $updatetime2 übergeben. Für clientId wird der zuvor festgehaltene Wert $client2 übergeben. Für maximumNumberRecords wird 0 übergeben.</Command>
      <RefFunction>exportFilteredTransactionLogs</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung ob Log-Nachrichten, die in dem TAR-Container enthalten sind, der in Testschritt 1 exportiert wurde, in dem TAR-Container enthalten sind, der in Testschritt 11 exportiert wurde.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Keine der Log-Nachrichten, die in dem TAR-Container enthalten sind, der in Testschritt 1 exportiert wurde, sind im TAR-Container enthalten, der in Testschritt 11 exportiert wurde.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Starten der Transaktion mit der Transaktionsnummer $tn1 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für das Starten der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Beenden der Transaktion mit der Transaktionsnummer $tn1 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für das Beenden der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Deregistrierung des Aufzeichnungssystems in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für die Deregistrierung des Aufzeichnungssystems.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Registrierung des Aufzeichnungssystems in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für die Registrierung des Aufzeichnungssystems.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Starten der Transaktion mit der Transaktionsnummer $tn2 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für das Starten der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Authentifizierung des Nutzers logger in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Authentifizierung des Nutzers logger.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion mit der Transaktionsnummer $tn2 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält eine Log-Nachricht für die Aktualisierung der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für das Beenden der Transaktion mit der Transaktionsnummer $tn2 in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für das Beenden der Transaktion.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Identifikation der Log-Nachricht für die Auslösung des Selbsttests in dem TAR-Container. Die Identifikation erfolgt anhand des Dateinamens.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Der TAR-Container enthält keine Log-Nachricht für die Auslösung des Selbsttests.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>