<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TestCase xmlns="http://bsi.bund.de/TR03153" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="II_EXF_33" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03153 ../../schema/TR-03153-1-TS_version-1-2-0.xsd">
  <Title>Gefilterter Export mit maximumNumberRecords=0</Title>
  <Version>1.2.0</Version>
  <Purpose>Der Test betrachtet einen Aufruf der Funktionalität zum gefilterten Export von Transaktions-Log-Nachrichten mit dem Wert 0 für den Eingabeparameter maximumNumberRecords. 

Es sind mehrere Transaktions-Log-Nachrichten im Speichermedium enthalten.

Es wird geprüft, ob alle Log-Nachrichten, die sich im Speichermedium befinden, exportiert werden.</Purpose>
  <RefFunction>exportFilteredTransactionLogs</RefFunction>
  <RefUser>admin</RefUser>
  <Profiles>
    <Profile>II_EXPORTFILTERED</Profile>
  </Profiles>
  <References>
    <Reference>BSI TR-03153-1</Reference>
    <Reference>BSI TR-03151-1</Reference>
  </References>
  <Preconditions>
    <Precondition>Die Technische Sicherheitseinrichtung wurde initialisiert.</Precondition>
    <Precondition>Die Zeit innerhalb des Sicherheitsmoduls wurde aktualisiert.</Precondition>
    <Precondition>Es ist ein anderer Nutzer als timeadmin von der Technischen Sicherheitseinrichtung authentifiziert.</Precondition>
    <Precondition>Auf dem Speichermedium sind Log-Nachrichten für mehrere beendete Transaktionen gespeichert.</Precondition>
  </Preconditions>
  <TestSteps>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität für den Export aller Log-Nachrichten sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien.</Command>
      <RefFunction>exportLogMessages</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Aufruf der Funktionalität zum Export von Transaktions-Log-Nachrichten mit Filter-Funktion sowie von Zertifikaten und Zusatzdateien. Für maximumNumberRecords wird 0 übergeben.</Command>
      <RefFunction>exportFilteredTransactionLogs</RefFunction>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Die Ausführung wird ohne Fehlermeldung beendet.</ExpectedResult>
        <ExpectedResult>Die TSE-Schnittstelle gibt einen TAR-Container zurück.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
    <TestStep>
      <Command>Prüfung ob alle Dateien, die in dem TAR-Container enthalten sind, der in Testschritt 1 exportiert wurde, auch in dem TAR-Container enthalten sind, der in Testschritt 2 exportiert wurde.</Command>
      <ExpectedResults>
        <ExpectedResult>Alle Dateien, die in dem TAR-Container enthalten sind, der in Testschritt 1 exportiert wurde, sind auch in dem TAR-Container enthalten, der in Testschritt 2 exportiert wurde.</ExpectedResult>
      </ExpectedResults>
    </TestStep>
  </TestSteps>
</TestCase>